好多人連諗野都唔識

因為屋企人唔識教

如果面試唔請我點算？
如果識唔到fd咁點算？
好憎自己，覺得自己好廢...
好醜樣，實笑死人...
屌，咁易，我真係肯做，好過而家十倍啦
得幾百萬學人曬命？食個tea冇咗啦

哩d諗法其實好正常
不嬲個個都會咁樣喺個腦度諗野架啦

咁你就錯喇

喺一個家庭教育良好嘅人眼中
係好難會喺腦內生成到哩d諗法
佢地會好難明白d人點解會鬧自己
亦都好難明白究竟d人擔心咁多自己幻想出黎嘅野做乜
更加好難明白點解d人下下都要自負or貶底人
哩d人上連登
如果睇po見到，有人貼戶口有1000萬hkd咁啦
回覆通常係：咁少？；食lunch冇咗啦；有幾難？
作為高自尊者，係好難去明白哩d低自尊式發言

Ps.因為高自尊者已經有充足既自我價值同效能感，好少去妒忌人同理會人地點睇自己

原因係出喺家庭教育上
咩自尊呀、客體關係理論呀、人格發展學呀、精神分析學呀，入面呢，其實解釋咗好多
猶其係佛洛伊德提出嘅理論
入面好多都應用到落童年同家教
咁哩d我就簡單帶過算喇
一陣又too long didn’t read
最簡單咁講
老豆老母識教，又會陪伴，又俾到愛，又識放手
咁佢地嘅仔女諗野就會偏向正常
反之是但缺一，缺愛、缺陪伴、家教嚴、唔識教
咁佢地嘅仔女諗野就會偏向唔正常

咁我地又返唔到去童年，點算？
學阿德勒心理學話齋
目的先係最重要，原因知下就ok

以下提供家教良好嘅人諗野方式

一、好奇vs焦慮
二、自我安慰vs自我責罵
三、自我接納vs自我肯定+貶底人地

盡量精簡喇我，一陣又變長文

當你好擔心自己未來，冇錢冇女冇fd呀，有野要做時，又唔知做唔做得掂呀，你會焦慮，不斷諗點算好點算好？諗野會傾向由未來諗返落而家

家教正常呢，就會喺腦內列個表，預估哂最壞情況，預估完就諗定對策，諗完呢，就唔會幻想咁多架喇，反而係好好奇將來發生嘅事，會係點，諗野會傾向當下哩刻諗去未來

當你做咗d蠢事呀，返工比人鬧呀，考試好低分呀，總之做野做唔好啦，你會鬧自己，又廢又無腦又蠢

家教正常呢，就會安慰自己，點安慰呢，有時連登仔咪會追下女神嘅，又隨傳隨到呀，又日日問涷唔涷呀？多飲熱水呀，就算女神中招咳一野，連登仔都會冒住肺炎風險當面問佢，有冇事呀？就係咁樣用同樣方式黎安慰自己

當你內向冇fd呀，好在意人地點睇呀，ff自己將來一定成功呀，你會諗，我要識嘅話大把fd啦；個個都睇唔起/妒忌我架喇；將來發咗達拎錢撻死你地

家教正常呢，就會諗我係內向係冇fd，我接納，我就係我；人地點評論我，係人地嘅事，我可以接納亦可以唔接納，權利喺我度任我揀；我認自己係平凡人，所以會踏實做好而家有嘅事，將來係點我唔想ff咁多，過成點都好，都係我嘅人生

其實點諗野哩d取決於自己啦
個po原意唔係主張要人改變
只係想俾巴絲們知道
原來有時自己習以為常諗野既方法
可以有另外一種選擇項

希望今次唔會too long

連登不嬲多廢柴

成日焦慮老闆覺得我做唔到野

啲o靚又唔聽話

點救好

內文有提到
學術名叫「事前驗屍」（Premortem）
google搵會詳細d

其實諗嘢負面唔等於唔識諗
就好似卡繆講過：「只有一個真正嚴肅的哲學問題，那就是自殺。」
其實思考存在意義並唔係唔識諗 人活喺咁荒謬嘅世界 仲要與荒謬制度抗衡 一啲都唔容易 你唔可以一句唔識諗去人格謀殺

睇黎個po要沉lu
唔緊要
希望啟發到
有緣睇到post嘅巴絲
我會再改善下表達方式
同埋繼續研究多d哩方面知識

Sorry for 標題黨
應該係我臨尾幾句解釋唔太好

>>> 家教正常呢，就會諗我係內向係冇fd，我接納，我就係我；人地點評論我，係人地嘅事，我可以接納亦可以唔接納，權利喺我度任我揀；我認自己係平凡人，所以會踏實做好而家有嘅事，將來係點我唔想ff咁多，過成點都好，都係我嘅人生

好老實 你咁講 都只係一啲安慰說話
當你 10 歲埋唔到同學堆 , 但身邊既人個個都有
當你 15 歲埋唔到同學堆 , 次次老師分組你都係單丁
當你 20 歲去到大學仲係單丁一個 , 但身邊既人生活多姿多彩
當你 25 歲返工識到啲同事以為有改變 , 但原來都只係同事
當你 30 歲發覺一轉工同事就變左陌生人 , 而身邊既人 FB IG 幾百幾千 followers
當你 35 歲發現職場啲人圍爐取暖而你不屑一看唔埋堆 , 但你都仲係一個人去面對世界

咁你睇返第一句就會笑左出嚟, 因為根本只係一句安慰說話而已 ...

其實都同意負面唔等於唔識諗

可能佢腦裏面一樣有曬咁多種解決問題既方法

但係成長環境下令佢用情緒去做選擇 而無法用理性去做選擇

客體關係理論呀、人格發展學呀
呢2個範疇D書邊度揾

其實唔一定係壞事
事事向好果方向諗一樣出事
你估連登價值觀真係流架？
提左你要有自知之名唔好亂cow女 毒男最忌有自信你就聽話啦 冇咁大個頭唔好帶咁大頂帽 量力而為
否則變撚左咩仙氣女神 city反枱 最緊要識上莊 柒一世冇人救得返你
收埋自己 小心行事 先係生存之道

Too long
Didn’t read

近排走左去借Jordan Peterson 本12 rules for life
So far睇左2個chapter 都幾貼地實用
建議英文唔差而又想脫毒嘅巴絲可以去借黎下

開完學術台無耐已經心絲絲諗住開感情台

屌, 你咁正常做咩要上連登?

俾你講中咗個真相出嚟又點
個世界你都係要面對
你又冇勇氣去自殺
更加唔好講你有勇氣要改變自己
個情況就好似打牌三缺一你被人迫去凳腳
走又走唔到 又冇本事贏 反枱你更加唔夠彊
除咗調整自己心態 仲有咩可以做

你做乜諗嘢

寫得唔錯

哩樣好睇係咪真係做到「自我接納」
我個朋友
佢係有社交焦慮同人群恐懼症
佢係神奇地上到去演講同識到朋友
搞到我都唔太信佢係有哩d症狀
後尾佢講返
佢只係比任何人更熟悉咩係社交焦慮
直頭拎過社交焦慮黎寫論文
當佢了解自己哩個特質
了解自己幾時講野個人會震
了解自己幾時會亂諗野
了解自己幾時會擔心人嘅目光
然後就接納哩個特質
同哩個特質做fd
做到「自我接納」

多謝巴打希望由今日開始改善吓
童年不愉快真係決定一生

多謝絲打開po,以往有睇過講呢d野ge書，但奈何都係改唔倒

有意思

都係嘅
其實我都唔太想二元對立咁講
例如話
甲諗法，會容易造成心理唔健康，例如抑鬱症、躁鬱症、強迫症，所以唔岩
乙諗法，心理保持健康，所以岩
咁樣分我覺得唔太好
所以最後都提返每個人諗法其實自己鍾意就ok
而且有唔同選擇項可以揀下

佛洛伊德d書都有講既
書局、圖書館都有佛洛伊德d書

係呀，盲目樂觀一樣出事
打個和就岩岩好

已睇

久病成醫
利申：缺愛，家教嚴，缺陪伴，焦慮症

連登：毒撚最忌有自信

想請問第一個pt
好奇vs焦慮
睇邊本書/邊度得出嚟？
幾啟發到我，多謝樓主

如何在連登得到認同：
用一大堆不明所以既名詞即可

Tldr

打個和都唔岩
一時一樣, 好似搖搖板咁先係人, 先係人生

我一直覺得
童年返唔到去
所以決定唔再睇童年黎療傷luu
此時此刻睇下自己有乜心理問題改哂佢就算
等自己拍拖可以安全型依戀
識fd可以守到邊界令人舒服
返工可以盡量降低職場倦怠
唔會麻煩到人就夠lu

利申：悲慘嘅童年

即刻就有人要貶底其他人

抱住改唔到都無所謂嘅心態
再慢慢、慢慢、慢慢咁

笑左
呢到個風氣文化真係就係要瘋瘋癲癲

我估其實好多假膠

毒撚
自卑，所以自負
自負嘅人會踩人拎優越感
自信嘅人唔需要透過踩人本身就有

成功係出社會嗰陣扭正返自己

巴打讀psycho? 好勁

童年過得差真係爭好遠

有用po推 不過連登好多假膠

諗下先
好似喺「反脆弱」有
唔太記得
都係講點面對不確定性

點解要扮正面
呢個世界就係咁垃圾, 要認命

用（use) 一大堆不明（unknow）所以既「名詞」（noun) 即可（ok)

日日講大話呃自己洗腦明天會更好真係好事?

係咪都用咗唔少心機同時間

真 次次分組都單丁

我相信連登仔們個個都好勁

TL,DR

放低下個腦開心好多嫁
溝唔到女 > 所有女人都係雞
碌碌無為 > d 高層都廢既，刷鞋先上到位
讀書唔成 > 讀書有撚用咩，父幹先係一切

接納咪姐係認命

good post

睇完

幾鍾意樓主既方向，概括左唔同諗法背後既成因 家庭環境點樣塑造一個人等等......

建議樓主下次可以表達清楚d，提供一個具體既方法去比想走出呢個困局既人一步步去重新建立一套思維。因為有時目標太遠，一瞬間達唔到又會出現無助感，之後又入番個loop到。

你乜都歸咎家庭教育係簡化哂成件事
無可否認家庭背景對一個人性格成長係有影響
但仲有好多因素
每個人天生情緒嘅取向同接受程度唔同
好似有人頂到比人打十拳
但同時有人只係頂到一兩拳
接受自己/情緒都係一個過程
有人快有人慢 有人要做思想訓練先得
而且佛洛伊德只係精神學始祖
唔代表佢講嘅理論係岩哂
佢啲理論都有比後世推翻

有d似之前睇 被討厭的勇氣 本書
阿德勒

我會係哩個post做你樹窿

巴打，咁點樣改善，我覺得自己係中樓主所講嘅問題，不過我會自省，所以好啲，有小朋友，好擔心自己唔識教，利申，我本身家庭環境唔好，老婆家庭環境ok

感謝

唉我都想我個腦識諗
成日個腦充滿負面真係好辛苦，好似控制唔到
懷疑自己精神真係有病

接納自己同認命點會一樣

接納自己係充分認識自己嘅結果，知道自己斤兩，會係有限條件下搵到自我增值嘅方法同其他嘅可能性，接納係唔會令人原地踏步

認命唔代表接納自己嘅特點，只係認為自己身不由己滿足現狀，對未來冇希望，認命嘅人時不時都會呻會怨添

=.=

希望樓主你可以提升下語文同寫作技巧（善意）

支持 我就唸唔到咁多野了
自己開心就算

請巴打指教
期待緊破而後立嘅回覆
拋磚引玉都係我出po目的

lm

其實有冇諗過可能真係自己能力不足？
點解你認為果種生活態度或者思考方式
一定係要人地教家人教？
自己學唔到？
可能你想seek attention
但我覺得你個標題同放大左既字都over左
No offense 亦唔係話緊你
不過我覺得認清自己其實係好重要
可能自己真係一條廢柴呢
當你對自身有足夠認知
你就唔會有過多無謂既想法

true

係要識獨立思考同解難能力

不明所以 係成語嚟，解 ：不知什麼原因，所以佢用錯，而你又 1999 唔知做乜

方向幾好 但例子同表達都有d差 coherence唔夠
比如好奇vs焦慮 root cause係視野問題 窮人家庭d錢月月清 只能夠考慮短期嘅利益 有錢嘅人有一定資本去take greater risk自然可以望遠少少 最後就造成你所講嘅家教問題

講得好好
睇埋樓主 「日日喺屋企唔知做咩好」個舊po

想問下有冇易明激勵性既心理學書推介？

我冇資格未診先醫
相信你會自發去搵家庭教育方面嘅知識
Btw做你仔女一定好幸福

都係too long 但有point

好勵志，講多d

有咩書介紹？

Lm

感謝！
善意嘅建議多多益善

Learned helplessness

All of us need to deal with this, some more than others

多謝巴打令我發現到自己既自卑已經影響左我咁耐咁深雖然我唔會去踩人 但係我內心就係覺得自己好廢 咩都唔會做得好 我連想喊都喊唔出

最廢係你啦浮雲厹，成27歲仲日日開叫春po同用連登食女，減左肥都係咁樣7

推
但我覺得唔係完全係童年影響哂思想
就算佛洛伊德係咁講 我都唔同意
人既基因都決定左好多野
有d人可能一出世已經決定左佢比較負面、情緒問題比較大

內容有意義但係文筆唔係好通順咁，睇得好辛苦

請問仲有咩書推介
唔想再喺童年回憶裡面無限dwell

咁你知道之後
下一步自己諗下應唔應該去改定繼續維持原狀

簡單黎講又係出生決定一切
無家教=玩㩒完
投胎了

之前聽過個podcast 叫五分鐘心理學
記得講過類似了解自己
可以令到自我評價同現實落差冇咁大
從而更易掌握現況 再去改善
減少出現過份自信呢d問題

雖然唔係好關事 但想share吓

有幾多有錢家庭係唔識教 窮家庭係識教

漂亮既說話邊個唔識講

不過咁講
我屋企人對我同細佬嘅管教方式係一樣
但我同細佬嘅性格差好多
我係擔心好多嘅人 細佬係我相反
所以覺得天生嘅性格都有幾大影響下

唔洗咁掘雷鎚嘅⋯樓主都係出自好意
你唔想當佢係樹loan唔想自爆咁多野出黎咪ignore佢呢句囉

比你咁講一講
我開始發覺賴野
如果睇文d人賴哂落屋企人度就大獲
當然我原意唔係想咁
我內文亦都話唔好去追究原因
連登仔咁醒
一定會睇到唔好追究原因個句嘅

舊登笑話黎
勿認真

你個名

tldr

睇哂 但啲唔講咁多 廢事一陣變長文呢啲說話好難頂

感謝巴打提供例子

屌 好高質

多謝樓主

標題冇錯 只係內文兜遠咗

大概叫你用你個腦理智嗰邊
處理你個腦感情嗰邊嘅問題

Tldr 哩四隻字都一樣
打個和

街邊啲mk仔咪就係樓主話好高自尊嗰種人
明明自己冇乜料但係就睇唔起全世界人

我都有思考類似嘅問題同睇類似嘅書
最後都得唔到結論
始終一個人嘅性格構成太複製
過分追究父母好似太衰仔
始終人無完人 尤其呢年半更加關係轉差
如果認同咗某啲缺陷由童年時構成
其實感覺好似仲悲觀
同埋會令我更加想埋怨父母
（雖然隨住年紀漸大愈嚟愈睇到佢地嘅缺點，好唔想呢啲缺點喺自己身上重現）
我感覺呢啲想法會妨礙我去愛佢地

懶正常嘅人笑其他被標簽成不正常的人
的文

Mk仔係自我中心+自卑所以自負

自尊係覺得自己有價值，唔需要踩其他人拎優越感
自負係覺得自己好勁，覺得人地好廢，需要外界證明自己，拎優越感

其實都係心理學睇野方法

無錯一切都係選擇

另一個角度睇心理學好易陷入快樂奴隸同規畫難題。

壓力其實是自身的能力不足
困難其實是自己的本事不夠

後天覺悟都好重要

我係buy阿德勒個目的論
主張唔去追究原因
就好似感冒，當然係食藥去舒緩症狀
而唔係糾結於係咪涷親、係咪免疫力低之類
原因提下，得個知字就ok
所以冇需對家庭太在意
相信屋企人始終都有我地去多謝嘅地方

無需

深夜正能量

日奈子正

同樣樓主你講既呢類「連登仔」
好可能到死都唔會意識到佢地好多不幸同痛苦既根源
係原於 自己錯誤既思考/事物應對方式

就算人生撞版撞到咁上下
發現自己思考有問題時、神經可塑性已經減弱
以致 追求改變時 事倍功半、
就算有心求變、現實一不如意就打回原型

人若由細到大都比樓主你講個類
自我否定思考模式 或者 非白即白 既 思想主宰的話
要改變係好難既。身邊人既接納同專業輔導係相當重要

當然、即使係咁，現今
係有好多方法盡量幫呢類慘慘豬走出佢地既童年陰影
走出精采人生下半場既（eg: CBT/Coherence/Narrative Therapy)

壓力都可以黎自思考/考慮不足既
如果每一個決定都諗好有咩路可以走,
係自己能力之下 a唔得就b b唔得就c 全部唔得或者無路走就係整定既

我覺得d野諗好哂就唔會再諗其他野同埋要識放棄

連登仔笑連登仔
的文

唔使驚冇人睇
你打唔打呢句都係咁長
高質自然有人睇
睇下高學歷廢青巴

原子習慣？

我覺得太一概而論 家教的確係重要因素 但絕對唔係唯一因素
而你所講嘅正常同唔正常 其實冇得咁分同界定
邊個同你講抱持悲觀或者妒忌心 就唔正常
呢兩者同樣可以係一個動力去俾自己努力/更有決心

個問題只係在於你抱住某種想法 會唔會令到你生活更開心/唔開心 咁就係另一個層次 因為係去到你揾唔揾到咩係開心 用咩嘅角度定位先可以令自己開懷

左、膠

唔太同意，但有道理

左膠：
無論屋企人係點，我地都要同屋企人快快樂樂咁相處

左：
你睇下，你唔識教搞到我咁，不過，都多謝你

程度有分嘅

結論：生仔要考牌

中

目的論有時作為人生哲理故而有可取之處
香港都興 Solution-focus therapy 既、

可惜樓主你講既呢種思考基模(Schema)問題
好多時成因係案主既情節記憶(Episodic Memory)
同自傳式記憶(Autobiographical Memory) 作怪

對有包含 原生家庭創傷 既呢類案例
好難「得個知字」帶過、亦都好難單單「食藥」解決。

教育post係連燈最少人推，知咩事

Sigmund Freud係講細個嗰時既環境會影響到日後有奇怪性癖好
你係咪屌錯閪

Carl Rogers先係講unconditional love影響日後既世界觀

正post

有焦慮症點搞

佢自己都搵唔到方法...

其實家教正常性格都會正常 好難會埋唔到堆 或者識唔到朋友

我去到20歲先開始變變地 人地就食學生妹

大腦發育比較遲

我欣賞樓主 佢切入點 同舉例既
幾生動貼切 亦都中到point

但你叫佢搵方法、又強求左D
如果佢上連登Up2句就會解決到呢種千古難題
所有helping professional集體失業

呢個年代仲有人會引用Freud 嗰套屌佢嘅紙都寫到爛

有料

幾好

佢只係撻咗好多人名同terms，之間冇推論，唔知乜意思

咪係
點定義“諗野正常“同“諗野唔正常“
樓主話係就係?
憑咩話人有呢d想法係唔正常
垃圾post 拉

樓主係想提醒一下好似 我依啲廢青個思維 到底點樣進步姐

樓主係咪睇完古賀史健本被討厭的勇氣上左腦?

可能佢出發點係好
但遣詞用字真係完全唔掂

人性的弱點 經典之作但係好好睇 btw本書講既野同實際應用靠自己摸索
同埋被討厭的勇氣 講阿德勒個體心理學 簡單黎講就係目的論 完全顛覆一般人認為既因果關係

廢就係廢
就係唔夠人哋勁
我屋企中產偏上但係我唔會同出面掃街嗰啲比
因為咁樣冇意思
只會同同階層嘅人比
而同階層之中真係可以分出勁、中、廢
現實就係現實
打少啲飛機

寫左我人生寫照出黎 不過而家係20-25中間階段

多謝介紹 去睇下先

好多人連起個標題都唔識
因為屋企人冇教
打埋一堆廢話先講到個重點
你都係返去叫屋企人教下你點開post

家教係重要，但唔係所有

我表弟老豆老母都係老師，日撚日捉住佢教，咪又係讀書讀到成碌柒咁，入ive都grad唔到

相反識個fd老豆老母都刁主席咁既學歷，老豆爛賭老母又唔出聲，一樣發奮自強入hku

你可以話數據上兩者都係佔勁小比例，但難道你想自己人生就係stat上既大多數，抽到一手爛牌咁就完左？

有幾多老豆老母真係識教
佢地當係養多隻狗咁養

樓主想講一個人成長, 最好就係有家教
冇家教唯有靠自己後天改變
但好多人停左係呢個位, 自以為了解自己, 或者用錯方法
學點樣做人係有理論, 有書可以睇
最簡單你覺得自己係廢柴
你要接受自己呢一刻係廢柴, 而唔係同意一世都要做廢柴
依家係廢柴, 只係用錯方法, 同能力無關
C朗拿度唔係意志力特別高, 而係識得搵專家教佢, 幫佢
唔放過生活上所有細節, 慢慢去形成習慣, 建立目標
千其唔好覺得D野係整定, 天生
最錯既方法就係靠自己

知你用心良苦
但我都係有感而發

一來 我覺得家庭教育好嘅人唔代表就係有自尊嘅人

二來 你可以推測下
你講所謂家庭教育好嘅人
遇到逆境時
會同 嗰啲你所謂不正常嘅人
有咩分別？

留鳴

多謝你

elon mask 冇壓力同困難？

musk*

咁所謂「識諗野」嘅人係會/應該點諗？

當你內向冇fd呀，好在意人地點睇呀，ff自己將來一定成功呀，你會諗，我要識嘅話大把fd啦；個個都睇唔起/妒忌我架喇；將來發咗達拎錢撻死你地

家教正常呢，就會諗我係內向係冇fd，我接納，我就係我；人地點評論我，係人地嘅事，我可以接納亦可以唔接納，權利喺我度任我揀；我認自己係平凡人，所以會踏實做好而家有嘅事，將來係點我唔想ff咁多，過成點都好，都係我嘅人生

但會唔會演變到自負

有用留名

佢寫書教人 但自己depression

我認同家教好重要
後天嘅覺醒就睇運氣
好彩嘅一早認知自己嘅缺點弱點
接納並改善
嘗試唔好行父母嘅舊路
創造屬於自己的拼圖
填補自己所缺失的部分

唉 點先叫早呢
已經20幾歲人
覺得人生最無慮既大中學階段已經過得很苦很差

有個point我幾同意，我就係我。

我唔會為左遷就其他人改變自己既原則。我有自己既方式行屬於自己既路。

有人唔同意我既方式/跟唔上我既步伐，係條路太窄，只可以容納一個人。請佢行返自己既路。

孤獨並不可怕。

我覺得重點係愛
當你父母對你既愛唔係出於有條件/自私既愛
你會真正感受到, 原來你只要存在於世, 就有人無條件愛你.
唔需要多, 只要有一個人願意無條件肯定你, 接納你.
你唔需要向外尋求自信同肯定.
你會有一種自信係心入面. 唔係自卑而成既自大.
而係接納自己就係自己, 願意努力, 唔怕困難同挫折, 失敗後都敢企返起身再挑戰.
係人生路上不斷面對挑戰, 跌倒左再起身.
因為你明白你永遠有人係背後
呢種感覺係類似有對溫柔既手, 係你背後無形咁扶住. 佢地唔會限制你去飛去闖. 唔會怕你跌跌碰碰, 就算你出面受左幾多挫折同風雨. 佢地都會係背後默默支持. 呢種父母唔需要識大道理, 但佢地識愛人.
人生道理可以係朋友上學, 老師身上學, 上司身上學. 但屋企人既愛, 只有屋企人先可以比到
所以點解西方社會咁多相對上識諗, 同咁有創意, 咁有自信. 係因為佢地識得點樣去愛人.
學懂愛呢個字, 係一生既課題.

我個人好簡單
成熟兩個字概括哂所有冇用嘅嘢

有能力既堅持叫自信，無能力既堅持叫自負。

推吓先 竟然有認真討論post

樓主今個sem take左soci?

想問下，當人習慣左獨處，例如我一個人可以拎住一本書或睇好多書睇成日，我有無問題

你第一句都算係自卑式發言

家教/正常 << 又唔好咁講...
你個內容同方向係好
但係一個本身浸o係壞成長環境既人，你叫佢學下人地咁諗先係啱，其實仲撚痛苦

一塊醃左好耐豉油浸撚到透既魚生
你點叫佢學下好似一塊新鮮魚生點一點豉油比到你既味道同口感？

有冇睇臨床心理學家？
糾正吓都好
有時受過太大創傷 都好難自救

因為高自尊者已經有充足既自我價值同效能感
即係心中富有
如果m記加大都做唔到我覺得好難做到心中富有同唔妒忌人

一個人又點啫
無聊
唔係安慰而係現實

所以佛教教你放下
斷七情六慾

西哲都會教你課題分離

樓主係咪啱啱睇完被討厭的勇氣
高質post

好中

幾好
識人depression
老豆老母唔識教

完全係廢人一個

too short read 唔夠喉
有冇多啲可以分享下

講得幾好

痴線 一個po出現勁多哲學家
btw 我思故我在，既然你存在就有無限可能，家庭出身你無得揀，但你仲有機會改變未來。接受唔到就去改變，改變唔到咪離開囉。 何必畫地為牢？

世界本來就係唔公平，你更加唔可以用無家教去扼殺所有白手興家嘅人嘅努力。家教冇錯係重要，但遠遠唔係決定你成功與否嘅唯一決定因素。好似你打牌咁，手上咩牌唔係至關重要，而係點樣去出牌，一手爛牌都可以打好。

認清自我，永不言敗，共勉

樓主係岩嘅 其實好多野真係由細都要家人教 你係唔會自己學到 佢地係自己最緊要嘅安全堡壘 如果佢地做唔到 依附關係中唔健康 冇接納陪伴安全感果啲野 對果個人未來會有太大影響

被討厭的勇氣

睇完個人真係諗野闊左、冇咁執着

這個作者看似幫助唔識諗既人
但係從文章只見到作者認為成功的人的優勢
更加將失敗既人講到無能力咁
只不過係長篇大論講廢話
結果論

你將咁大個問題就咁歸納係屋企唔識教/ 教唔好
怕唔怕連登仔睇完又歸咎返自己屋企
然後又搬套日和論叫窮人唔好生仔 害死下一代

寫得幾好
如果想了解呢啲諗法 從而改變自己 係咪睇心理學嘅書？有冇啲咩書推薦？

非離異家庭 一向正面撚 係對所有中国引起嘅問題特別敏感甚至偏激
支那人死全家

日本人都好有創意

是但啦求𠹌其
生存到ok

傻啦 你只係內向
內向既人會有社交，但需要獨處回氣。

性格內向者需要平衡獨處及在外活動的時間——《內向心理學【25週年暢銷經典版】》

本書講外向係太陽能板咁 愈玩愈夠電，
內向係電池 玩盡冇電 要返去一個人差電。

內向只係性格氣質

利申內向人，朋友都係內向

其實我係你文中所講嘅正常人
不過對你用錢黎做類比真係覺得超反感

連登仔有邊句說話認真，
但最驚真係有人當連登就係世界觀！

其實有感悟已經好難得，但係唔在意好難，因為生活係同一個空間，唔多唔少都會有直接影響

鳩噏都咁認真

佢老婆確診左terminal cancer
個人broke down都好正常
始終都只係一個普通人

新一代解難能力係低
你見連登時不時有人問埋啲濕鳩問題

set完long term goal 拆散做 short term goal
見到啲嘢慢慢行落去 會有大啲成功感

教授就出新書

請問有冇咩書推介可以教自己思維思考？

我諗野完全係樓主講個類家庭教育良好既人
但呢種諗法 我覺得個人成長經歷都更重要

但好想睇下呢類書 樓主有冇咩推薦？

正嘢 好正面嘅一種學習

想法係應該有，咁先係自由，點處理個想法先係家教

最實際係自己諗清楚先出post

屋企人好少理我，
但睇完你啲嘢，
發現我係一個家庭教育良好&高自尊嘅人

多謝巴打分享
但點樣可以做到高自尊呢

接納內向先叫家教正常?
改造自己成外向就係家教唔正常?

職業兒子緊係唔同啦

各位有咩入門心理/哲學書推介？

窮撚淨係識打仔，越打就越窮。

Beyond order
冇諗過呢到都有人睇jbp

睇完樓豬啲例子真係以為你有精神病
唔好將正常嘅事當成諗野有問題同冇家教
勁偏激

你個前提係 果條友一定要有朋友先得

但事實上如果做到果種心態 根本冇朋友都冇問題 驚乜一個人面對世界

算係佢fans

留名

阿Q精神

但你自己都上連登

所以先要推行通識教育 多角度思考

上連登咁認真做咩

有冇諗過自己真係血清素Serotonin唔夠/去甲腎上腺素Norepinephrine唔夠？其實可以去check下 因為呢兩樣野唔夠都會導致一個人抑鬱
焦慮嘅話其實都可能同腦入腦傳遞信息嘅system出左事有關 因為當我地個腦之間有太多信息傳遞 係有可能會導致我地焦慮

上連登勿認真
好多人喺連登一套 生活又另一套
不過仲心智成長階段嘅話真係上少啲連登為妙

童年時嘅教育對建觀人生觀真係好重要所以真係唔識教就唔好生，亂拋垃圾係唔啱

一開始啲故仔值唔值得睇
見佢啲引子又長又難

唔有錢 屋企係放養政策
俾到物質俾唔到精神
到大個先慢慢執返啲待人處事

窮無精神又無物質真係輸曬

做咩咁話自己

成篇野長得黎係廢既
最開頭個段已經錯撚曬
好多人都會諗呢d問題
關家教咩事

所以其實最終建議係要多同人接觸
唔好成日自閉一個

無錯，自己做錯野比人閙，一定唔係自己廢
其實可以安慰下自己，可能係閙你嗰個人廢，唔底得自己醒過佢，佢妒忌自己所以搵值口鬧人，心諗里啲on9仔唔洗理佢，繼續自己做返自己野，反正自己才是對的，班柒頭根本理解唔到天才嘅思維方式

曉之以理 動之以情

我都同意
一個人既人格係童年塑造出黎

連登仔, 過左去既就唔好再諗

你啱

講到自殺，你說自殺的人是想通了還是沒想通？

係得佛洛伊德先會乜野精神疾病都賴落去童年到
記住，每個心理學家提出嘅theory都只係一個理論模型，而唔代表係真相，事實。

睇唔明

住公屋>私樓on9先買垃圾
唔中六合彩>中完會破產

好pi

po

好似俾樓主鬧緊咁

點解？係因為屋企人從來無俾過空間佢自己解難
唔該俾返啲時間人哋build up返

每種思考方式都有利有弊
樓主與其批判其他人嘅思考方式
不如深入淺出介紹下不同嘅思考方式
再由唔同連登仔人生經歷總結原因利弊

利申：想睇

自我接納

睇完D故仔會易明好多
好似第一個chapter咁 係叫你改善平時嘅posture 叫你stand straight with shoulders back
其中一個example講lobster同人係nervous system方面嘅similarities
人食嘅anti-depressant比lobster食一樣有效
再帶出lobster同人一樣都有subconscious嘅social hierarchy
對lobster黎講 佢地嘅life goal就係要爭個好嘅地盤搵fertile mate之後propagate
lobster爭嬴左地盤 個腦就會自動release serotonin, 一種會suppress stress&anxiety 嘅chemical, 隻龍蝦亦都會自然assume一種winner嘅posture
係人身上 serotonin愈多 quality of life就愈好, 係social hierarchy嘅地位就愈高
同樣嘅concept一樣可以apply落人身上, PBJ suggests人可以actively assume a winner's posture, standing straight and with shoulders back
基本上係去fake人地同自己, 再係之後嘅social interactions入面拎serotonin再去拎enjoyment/overcome social anxiety

中國人教育：

推

原來呢個係輔導post？
入嚟睇下先

Po主應該都係想講有啲人因為家庭教育同環境嘅影響
導致自身嘅自尊心比較低
(當然其他嘅經歷/本身諗嘢負唔負面都係因素
正所謂nature/nurture 是兩樣都有影響的）
佢哋嘅腦入面比較多negative self-talk
而自己又信哂呢啲想法嘅呢啲想法好多時都會成真 (self-fulfilling prophecy)
變到好似困左自己喺negative feedback loop嘅困局入面咁走唔返出嚟

結論：Cognitive Behavioral Therapy/Acceptance and Commitment Therapy/直接搵個psychologist睇幫到你

Fake it until you make it

全文［唔準叫春］

同意 每個人一生都會有好失落既時候 唔可以因為咁就話佢地唔識諗野

Hey if it works it ain’t stupid

其實無可否認家庭係好影響一個人
如果你覺得唔影響/唔關家庭事/唔想改變嘅 咁就由佢
但我覺得呢度都係多一個角度同觀點俾大家參考（你唔適用，可能其他人適用）

我覺得樓主提到一樣野好好
除左自我安慰外，係會諗埋下一步應該點樣改變
而唔係停左喺自我安慰階段就算
自己安慰自己有時都係一個方法俾自己過渡向前行
安慰完個心舒服左d啦，咪有番力氣諗點樣改善囉

當然如果你個狀態已經俾現實蹂躪到想死咁滯
已經無力氣 無心情去諗呢d野
要做嘅可以係搵人傾下偈 朋友又好陌生人又好
講晒、呻晒、搞掂左d感性部份時
先有力量去製造理性嘅諗法
到時先跟呢篇文講嘅方法去練習點樣諗野都仲得

所有野嘅前提係你想改變
如果你唔想變，其實無野可以幫到你

樓主 (晉惠帝)：何不食肉糜？

同樓豬做朋友一定心靈好健康

用連登講法可能好可笑, 但係我地由細到大都比人灌好多阿Q精神入腦

唔夠做,比人壓住打 > 忍一時風平浪靜,退一步海闊天空
做唔到世界冠軍 > 人外有人,天外有天
戴綠帽 > 只要過得比佢好, 佢一定會後悔
仲有最終極既阿Q精神"等天收"

總結
諗野方式唔同
有好多因素影響，例如童年、家教
不過好好彩，諗野方式可以任人轉變
諗野正向嘅人，可以整到飛機
諗野悲觀嘅人，可以整到降落傘
兩者相輔相成
但原來仲有一樣選項
就係可以彈性咁選擇諗野方式
識得正向，又識得悲觀
彈性咁諗野
思維層次就已經上咗一個level

我都係
睇過程遇到咩人
遇到好嘅朋友會互相扶持
遇到差嘅只會令自己過得更苦
要知道邊啲係啱邊啲係唔啱
搵到自己嘅價值
先會知道邊啲朋友啱自己

中哂，自卑撚加家教嚴

巴打講得無錯由心地羨慕有呢種父母嘅人

一手爛牌可以打得好《重點都係要學點打爛牌好多人見到手上一副爛牌就已經放棄學習

樓上勁多人起曬鋼其實樓主只係提供一個思考角度啫，推論太偏激或者有錯咪一齊討論下我相信樓主都會接受理性批評成日入親啲認真po都有啲看透世事撚入黎搞串個討論唔知為乜要玩膠去其他玩膠post玩仲好玩啦

根本唔存在識唔識諗既問題
而係人會因應自己既思維做出佢覺得最好既選擇
思維係由經歷組成
佢既選擇其實極大程度已經代表左係對佢既最好選擇
好簡單
有人怕冇工返
怕呢種情緒係最適合佢地
佢地嗰一刻根本唔會覺得好奇冒險刺激

當然
正如我所講
亦都唔排除會有經歷令佢地改變
但識唔識諗根本冇得judge
每個人既定義都唔同

出到黎有份工 安安穩穩咪好
就算識諗都唔會買到樓
點解要去改自己個思考哩?

仲要用阿德勒心理學嘅嘢去解釋佛洛伊德嘅嘢

中學有個同學應該都係你所講嘅家教正常，讀書都唔錯，但個人好戇鳩，唔係好識人情世故，話佢佢都覺得自己冇問題，廿幾歲人又唔識襯衫褲

屌你老尾成廿幾歲人出街仲著白襪仔

垃圾文 情緒勒索

有冇巴絲望落正常諗法都正常
但冇咩朋友
亦唔需要咩朋友都照生存到

思想決定行為
行為決定習慣
習慣決定性格
性格決定命運
- 習慣的力量

好文 幫你推

屌你老母臭化閪 你條撚樣又好似岩

so true

又幾好笑

同感 細個成日比人鬧係垃圾 廢物 怪物...

你知道自己唔係就可以啦！！加油加油！！一齊努力

沉咪沉囉，大把cd rom好似我咁，睇完明咗比正評就算。你唔打依段我都唔諗住上水

南無地藏菩薩摩訶薩

其實，有正向信仰可能都幫到手

Strong post lm

竟然有人明白，輸的起跑線唔係家底，係家教，好野

Agger
樓主講嘅嘢未必啱哂，但可以啟發到其他人用多一個角度去諗自己嘅問題
我都發現自己有焦慮同社交障礙嘅問題
我本來認為原因係性格同童年經歷形成，但而家諗返，家教都佔咗其中一部分

其實都too long
不過見你講得好似有道理就睇落去

樓主你出啲po都有文有路
你出多啲依類po

窮人為左眼前生存已經耗盡精力
點睇之後既事

中晒point
支持

話口未完

講得幾好樓主